控支那意圖干預美選 川普:習不再是朋友

美國總統川普正在紐約參加聯合國大會，他周三表示，美國政府掌握大量中國企圖干預美
國期中選舉的證據，指北京不喜歡他針對中國的強硬貿易政策，所以不想共和黨在期中選
舉勝出。他下午召開記者會，被問到中國國家主席習近平還是不是他的朋友時，川普回答
，「老實說，可能不是了」。

今年是川普就任總統後首次主持聯合國安理會會議，原本是討論大規模毀滅性武器不擴散
，但他乘機向中國「開炮」。川普說：「令人遺憾地，我們發現中國一直在企圖干預我們
即將在11月舉行的2018年選舉，想要使我的政府不利…他們不希望我，或是我們打贏選戰
，因為我是歷來首位在貿易上挑戰中國的總統。」

川普稍後回答記者提問時說，有中國企圖干預中期選舉的「許多證據」，但沒有就此詳述
。川普提起習近平時，仍形容他是朋友，有記者因此問他，在中國試圖干預美國選舉的指
控下，習近平還會是朋友嗎，川普回應道，「也許他不再是了，老實告訴你」。

川普之後再推特繼續補刀，指「中國竟然在《狄蒙因紀錄報》及其他報章刊登宣傳廣告，
弄成新聞一樣，那是因為我們在貿易和打開市場上打敗他們。等這一切結束後，農民們就
會發大財了。」。他指的是中國官方英文《中國日報》周日在愛荷華州《周日狄蒙因紀錄
報》（Sunday Des Moines Register）刊登4版「特輯」，宣揚美中貿易互利訊息。

另外，美國一名匿名高官爆料，中國進行秘密或公開活動，傷害川普「票倉」州份或地區
的農民或工人、窒礙美國校園的言論自由、對批評或支持中國政治的企業、智庫、電影公
司、政治候選人予以賞罰。該名官員表示，美國副總統潘斯下周會就這個主題發表演說。

與川普在同場出席安理會會議的中國外長王毅，回應川普的指控說：「中國向來遵守不干
涉原則…我們沒有，也不會干涉任何國家的內部事務。我們拒絕接受對中國的任何沒有根
據的指控。」

之前話係朋友都出招打柒佢，而家唔係FD咪...

嘩，真係豁出去

往死裡打

「中國向來遵守不干涉原則…我們沒有，也不會干涉任何國家的內部事務。我們拒絕接受對中國的任何沒有根據的指控。」

收皮啦 又講大話
前幾日馬爾代夫個選舉點解釋啊？

我估計遲早為左一帶一路會用呢招操控呢堆國家嘅選舉

講一套，做一套係大陸標準

川普提起習近平時，仍形容他是朋友，有記者因此問他，在中國試圖干預美國選舉的指
控下，習近平還會是朋友嗎，川普回應道，「也許他不再是了，老實告訴你」。

「也許他不再是了，老實告訴你」。

「也許他不再是了，老實告訴你」。

「也許他不再是了，老實告訴你」。

好似分手咁

五十步笑百步啦

兩邊都有問題

贏國干涉別國內政

講就戴套,做就除套

撚狗

點會 一定好撚fd扮不和

陣間人哋真係攞到証據出嚟比全世界睇，你强國又夾硬兜

堂堂大國真係肉鳩酸，影衰埋全球華人

當奴真係好正，成個大細路咁估佢唔到

要搞清楚一樣嘢:支那有撚選舉呀?

笑到仆街,
一路摑人一路同人扮FRD,
人地黑曬口面就話人唔玩得, 唔同你FRD
侵侵識玩

叻叻 各打五十大板 super

但人地國民豬還豬，全部都會經歷到你中國對佢地日常生活啲負面影響咖嘛。除非你中國去每人日日派20蚊美金囉，咁就支持你啦

所以呢個世界維穩法好蝕本
蘇聯後面點解經濟困難都係自己出錢資助堆衛星國搞到咁
馬歇爾計劃好在搞唔成，唔係對美國財政都係一大負擔